\defmathtask[task=208,]{atanasjan}\renewcommand{\timestamp}{Tue, 29 Nov 2016}
\huge

Разность двух односторонних углов при пересечении двух параллельных
прямых секущей равна \( 50\degree \). Найдите эти углы.
% task text
\begin{solution}
  Пусть градусная мера меньшего из односторонних углов равна \( x \),
  тогда градусная мера большего равна \( x+50 \). Сумма односторонних
  углов при пересечении параллельных прямых равна \( 180\degree
  \). Составим и решим уравнение.
  \begin{align*}
    x + x + 50 &= 180\\
    2x + 50 &= 180\\
    2x &= 130\\
    x &= 65
  \end{align*}

  Таким образом, величина меньшего из односторонних углов равна \( 65\degree \),
  а большего~---~\( 65\degree + 50\degree = 115\degree \).

\end{solution}

\begin{answer}
  \inlinemath{65\degree}, \inlinemath{115\degree}.
\end{answer}

% Local Variables:
% time-stamp-start: "\\timestamp}{"
% time-stamp-end: "}"
% time-stamp-format: "%3a, %02d %3b %:y"
% End:
